---
title: "جلسه ۱۴۱"
description: "اصول پایه Video و Audio دیجیتال"
date: "1397-01-27"
author: "مریم بهزادی"
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster141.jpg"
readmore: true
---
[![poster141](../../img/posters/poster141.jpg)](../../img/poster141.jpg)

در صد و چهل و یکمین نشست شیرازلاگ که در دانشگاه شیراز و با حضور اعضا صورت گرفت، رحیم فیروزی به توضیح در رابطه با کانتینرهای صوت و ویدئو پرداخت. در ادامه به توضیح FFmpeg که یک نرم افزار آزاد برای دستکاری بر روی فایل های مالتی مدیا می باشد پرداخته شد.

فایل های این ارائه را می توانید از 
[اینجا](https://gitlab.com/shirazlug/resources/tree/master/presentations/session_141)
یا
[قسمت اول](https://www.slideshare.net/ShirazLUG/ss-97134225)
و
[قسمت دوم](https://www.slideshare.net/ShirazLUG/ss-97134890)
دانلود کنید.